Voici une liste de nombres~:
\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[c,1]*{5}{@{;}X[c,1]}},stretch=2}
    $+4,2$ & $-3$ & $6,3$ & $-9,8$ & $-0,1$
  \end{tblr}
\end{center}\medskip

\begin{enumerate}
  \item Donner les nombres positifs de cette liste~: $+4,2$\,; $6,3$
  \item Donner les nombres négatifs de cette liste~: $-3$\,; $-9,8$\,; $-0,1$
  \item Donner les nombres relatifs de cette liste~: $+4,2$\,;$-3$\,;$6,3$\,;$-9,8$\,;$-0,1$
  \item Compléter les phrases suivantes~:
        \begin{enumerate}
          \item Pour le nombre $-7,8$, la distance à zéro est égale à $7,8$
          \item $-5,1$ et $5,1$ sont deux nombres \textcolor{colorSec}{opposés}.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}